胡錫進：價相同，你會選擇接種中國還是美國的疫苗？

胡錫進

12月13日 23:02 來自 HUAWEI P30 Pro
如果讓你接種新冠疫苗，有兩個選擇，價錢差不多，一個是中國國產疫苗，一個是美國輝瑞公司的疫苗，你會選擇接種哪一個？

反正老胡會選擇接種國產新冠疫苗，可不是因為愛國，我是真覺得國產新冠疫苗的風險會更小，更加可靠。經過這次抗疫，我對國家在公共衛生領域的認真負責態度有了新的認識，美國那些東西的可靠性在我心中大打折扣。

前幾年包括疫苗在內的國產食品藥品出過一些事，增加了中國人對外國貨的迷信，西方國家、尤其是美國的質量監管水平幾乎被神化。但是這次新冠疫情為中西、特別是中美的國家履職水平製造了一種前所未有的可比性，美國輸得可謂慘不忍睹，這肯定會影響中國人今後對美國元素的整體信任。

新冠疫苗同樣是高度可比的，所以老胡會更加信任中國產疫苗。與老胡有同樣心理的國人大概少不了。而且說不定，這是一個戲劇性的轉折點。

喵星大使2019：站老胡
回复
ñ34
12月13日 23:03
投資的路上風雨兼程 等人 共4條回复
婧無止境6888
婧無止境6888：有道理
回复
ñ11
12月13日 23:03
狗不配姓趙 等人 共1條回复
阿斯塔班
阿斯塔班：我會要輝瑞，毫無疑問。
回复
ñ401
12月13日 23:03
surfing998 等人 共93條回复
播種陽陽
播種陽陽：客觀地說，美國疫情的失敗，輸在了公共衛生應對上，而不是醫學研究水平上。從疫苗的安全性上來說，美國的應該沒有問題，沒必要把公共衛生與疫苗研究捆綁在一起。
回复
ñ289
12月13日 23:04
六點藍天 等人 共35條回复
乞丐09312
乞丐09312：輝瑞，老胡你就別在這誤導民眾，我們的疫苗問題少嗎？
回复
ñ239
12月13日 23:05
暖氣快裝 等人 共39條回复
三關雄鎮草根
三關雄鎮草根：口是心非，滿嘴瞎話，小人。跟張文宏差距太大了，國產車和進口車哪個好，胡公公早知道，就是滿嘴瞎話。可見人品。
回复
ñ220
12月13日 23:08
本牧雲野山 等人 共20條回复
till大一大一
till大一大一：當然是做完三期的了，輝瑞。
回复
ñ150
12月13日 23:03
soulhacker 等人 共12條回复
L護城河邊的小鴨子
L護城河邊的小鴨子：我選擇三期臨床試驗效果更好的
回复
ñ145
12月13日 23:03
琰灃 等人 共9條回复
來了就是SZ人
來了就是SZ人：老胡先上，D員先打
回复
ñ139
12月13日 23:07
起名真的好不容易 等人 共24條回复
天天的笨爸爸
天天的笨爸爸：吃蓮花清瘟就好了，打疫苗幹嘛[偷笑]
回复
ñ137
12月13日 23:04
半獸人的轉會窗 等人 共10條回复
星星de真心
星星de真心：二選一的話，選輝瑞，製藥能力的差距，不是愛國口號能抹平的。大家先別罵，先想想自己在疫苗之外，有沒有選過進口的藥物醫療器械等，確定沒有了，再罵。
回复
ñ104
12月13日 23:16
星星de真心 等人 共8條回复
Smlz司馬老賊
Smlz司馬老賊：領導官員們選擇打什麼疫苗，就給我們打什麼疫苗，老胡，發揮下我們制度優越性，這個可以做到吧。
回复
ñ99
12月13日 23:04
帝國匠人 等人 共5條回复

你兒子會入讀中國還是美國還是英國還是澳洲的學校？

但係佢又送個仔去外國

口味裏説fuck
何b卻很誠實

普通的Kop：無謂的假設，胡錫進你願意吃炸醬麵還是麥當勞？各有各的選擇，不要強加民族主義
回复
ñ90
12月13日 23:04
一切都剛剛好2018
一切都剛剛好2018：拋出這個問題來，要么譁眾取寵，要么別有用心
回复
ñ80
12月13日 23:05
暴風城鼓風機_
暴風城鼓風機_：我選擇明年接種，讓老胡給我先做四期試驗
回复
ñ84
12月13日 23:04
sla_mina
sla_mina：我會選擇90%有效的輝瑞疫苗，而不是100%有效的國產疫苗，因為這個世界不存在100%有效的疫苗，只有粉蛆們會信
回复
ñ72
12月13日 23:32
Allen在加州 等人 共7條回复
平凡就對了
平凡就對了：看你微博的唯一原因，就是看你每天在胡說什麼！
回复
ñ86
12月13日 23:12
flycatxin
flycatxin：壞腫叼盤，國產的三期臨床數據在那？
回复
ñ63
12月13日 23:15
多一分理性 等人 共5條回复
TaeREAL
TaeREAL：我選美國的這不是愛不愛國的問題這是一個學術問題美國說世界上醫學最發達的地方輝瑞藥業是世界第一藥企而且美國疫苗公開了臨床數據透明的政府和藥企讓我覺得更安全
回复
ñ61
12月13日 23:23
Reggae西010 等人 共3條回复
增肥未遂的瘦子
增肥未遂的瘦子：想買國外的，也沒得賣啊…老胡別嗚嗚喳喳的，就說哪裡能接種吧[微笑]
回复
ñ51
12月13日 23:04
王甜甜的忘羨已上線 等人 共6條回复
蝓蛞
蝓蛞：當然選擇長生公司的疫苗
回复
ñ46
12月13日 23:04
王小強79 等人 共5條回复
一個沒有理想的醫生
一個沒有理想的醫生：看來假疫苗的事情已經過去了
回复
ñ45
12月13日 23:12
一個健康的社會 等人 共1條回复
小鳥真的超級可愛
小鳥真的超級可愛：額，我選擇戴口罩都不接[允悲] 還是帶口罩對身體的後續副作用最小。
回复
ñ29
12月13日 23:03
小鳥真的超級可愛 等人 共3條回复
山上看到湖連天
山上看到湖連天：就這樣把人家先進的醫療科學否定了
回复
ñ40
12月13日 23:12
有點點星光在照耀 等人 共2條回复
6o_o6
6o_o6：上次國內疫苗事件還沒過去多久啊…
回复
ñ34
12月13日 23:14
Hello_Kitty_V 等人 共1條回复

三二失格：我很愛國，真讓我選我會選擇輝瑞，去年我們的兒童疫苗事件太喪心病狂了。
回复
ñ27
12月13日 23:12
USA生父路易十六
USA生父路易十六：咱們的疫苗才真的是給人接種用來預防新冠的疫苗，默默的實驗，默默的生產，即使早就給一些高危人群緊急接種了也沒有大肆宣揚。而歐美的疫苗更像是股市的強心針，隔兩天放出一個“好消息”刺激一下股市，天天喊著馬上就要大規模接種了，幾號之前會有幾千萬支，然後過兩天就被打臉。
回复
ñ24
12月13日 23:05
韭菜地裡石頭 等人 共3條回复
青春旅社
青春旅社：弘揚偉大抗疫精神·凝聚文理奮進力量近日，一位德國專家這樣說：中國人太可怕了，他們居然可以那麼團結，世界上沒有哪個國家可以做到，整個國家就像一家人一樣！網友回复：我們就是一家人！我們熱愛家鄉，熱愛土地，熱愛祖國.......五十六個民族相親相愛，血濃於水，不分彼此！
回复
ñ16
12月13日 23:04
何以報德君 等人 共1條回复
閱讀理解and求極值
閱讀理解and求極值：其他的不清楚，就我接觸到的寵物狗而言，接種國產疫苗之後會精神萎靡一兩天，但接種輝瑞的疫苗後沒有此不良反應。
回复
ñ15
12月13日 23:07
閱讀理解and求極值 等人 共9條回复
逍遙劍寒
逍遙劍寒：當然是輝瑞了，誰用國產的（ [doge][doge][doge][doge][doge]
回复
ñ27
12月13日 23:04
閘總之間
閘總之間：都不要
回复
ñ19
12月13日 23:02
愛冒險的周樹人 等人 共1條回复
種花家得護國兔
種花家得護國兔：接種輝瑞疫苗的發生了多起面癱和死亡事故，美添們想選擇就去吧，到時候“爽歪歪”了別叫苦，還為其他人省下了名額[哈哈] ¡評論配圖

回复
ñ10
12月13日 23:15
輕聽聽聽 等人 共10條回复
青春旅社
青春旅社：中國抗疫的偉大勝利，不僅是中國人民的勝利，也是世界上所有科學力量的勝利，更是所有正義力量的勝利！這個勝利，是一部中國人民眾志成城的宣言書！是一首中國人民一方有難，八方支援的正氣歌！是一封帝國主義及走狗以為籍此就可以摧毀一個民族自信心的終結信！它向世界宣告了：中國人民是不可戰勝的！
回复
ñ13
12月13日 23:06
Philip721
Philip721：用疫苗，也要站隊嗎？非得這樣撕裂嗎，老胡！
回复
ñ26
12月13日 23:14
AA王一刀
AA王一刀：扯犢子
回复
ñ23

我不相信中國

凡就對了：看你微博的唯一原因，就是看你每天在胡說什麼！

笑撚死，我都係咁諗

半獸人的轉會窗：關於中國疫苗的可靠性，這些國家用腳投票：土耳其、印尼、巴西已大規模買入中國科興疫苗，菲律賓也確認會購買。阿聯酋、巴林和埃及已經大規模買入中國國藥滅活疫苗。墨西哥已經下了3500萬劑的大訂單購買中國康希諾的重組疫苗。
回复
ñ15
12月13日 23:10
珍珠奶茶妹妹12388 等人 共3條回复
老胡plus總編輯同志
老胡plus總編輯同志：老胡近些時日發微博挺勤快啊，嘴一張一閉，就叼個盤子，也算叼盤盡瘁，死而後已，胡公千古！你母校應該盡快給你樹碑立像，活著時去揭幕，前有古人，後有來者
回复
ñ25
12月13日 23:17
讓我們勇敢說話吧
讓我們勇敢說話吧：國產疫苗幾個月之前就開始接種了，老胡你打了沒？不要用嘴打！
回复
ñ19
12月13日 23:16
吃瓜群眾不偏不倚 等人 共1條回复
踏浪之帆
踏浪之帆：這次疫情讓我對美國確實很失望，但是也不會因此就更信任國產疫苗——過去的教訓可不少
回复
ñ19
12月13日 23:04
jjguitar曾傑
jjguitar曾傑：沒錯 打疫苗前先喝點國產奶粉 然後國產支架撐上[允悲][笑cry][doge][二哈]
回复
ñ13
12月13日 23:51
Chris-wdy
Chris-wdy：還沒看到國產疫苗第三期實驗數據，暫時不打。
回复
ñ23
12月13日 23:03
渣渣成C
渣渣成C：先不選……就一個疑問，為啥在國內接種過疫苗的沒報過一人有問題，在國外頻頻報導有問題？
回复
ñ10
12月13日 23:27
薩摩耶萌萌1215 等人 共4條回复
平靜輿安寧
平靜輿安寧：作為一個普通百姓，接種什麼疫苗，考慮的應該是安全可靠，保命，這才是正常思維。為什麼非要和愛國連在一起，如果注射輝瑞就是美狗，那把輝瑞放進來的豈不是更大的美狗
回复
ñ16
12月13日 23:26
共1條回复
繡春刀兒
繡春刀兒：還有的選嗎，扯犢子
回复
ñ11
12月13日 23:03
半澤直樹說輪到你非自然死亡了
半澤直樹說輪到你非自然死亡了：我選擇自己鍛煉身體，讓別人接種
回复
ñ12
12月13日 23:03
微觀2020
微觀2020：有胡騙為之背書，還能相信嗎？
回复
ñ16
12月13日 23:18
債市歐陽娜娜
債市歐陽娜娜：當然是輝瑞了...
回复
ñ11
12月13日 23:04
打倒新時代的蘇修
打倒新時代的蘇修：中國人兩百一針打兩針，非洲人免費贈送！
回复
ñ13
12月13日 23:30
flycatxin
flycatxin：三期臨床數據在那？
回复
ñ9
12月13日 23:13
Yuanchen_Gao
Yuanchen_Gao：價格一樣，那肯定打輝瑞的呀
回复
ñ13
12月13日 23:08
巧克力蛋捲1
巧克力蛋捲1：當然選擇國產，打瑞輝面癱[太開心][太開心]
回复
ñ6
12月13日 23:10
一投而至888 等人 共1條回复
視覺LOGO
視覺LOGO：拿著蘋果手機或用著英特爾的處理器，夏普的屏幕，萊卡的攝像頭，大言不慚在這裡說，支持國貨。 ！ ！ ！ ！客觀的說現在不了解情況，所以無法判斷進行選擇。
回复
ñ20
12月13日 23:09
吳老邪1
吳老邪1：低調點吧，秘魯剛暫停了國藥疫苗的試驗，原因是一例類似於吉蘭巴雷綜合症的“嚴重不良反應”。
回复
ñ12

笑死 中国人都唔打

反而班奶共派傻閪爭住表忠爭住打針

林鄭月娥：只要有新冠疫苗核准使用，我和團隊會第一時間接種
來源：環球網

2020-12-13 08:04

藍屍會揀送仔女去歐美大學定支那大學

Fozza米蘭：當然進口，去街道醫院看看大家給自家娃打進口還是國產[doge][doge][doge]
回复
ñ7
12月13日 23:53
天天a開心
天天a開心：對待病毒，中國政府是生命至上，中國人民是不給家人不給社會不給國家添麻煩；而美國政府是資本至上金選至上甩鍋至上，美國人是個人至上自己舒服了再說。 。 。歸根到底，美國病毒肆虐的根源在於墮落的製度和價值觀！ ！
回复
ñ2
12月13日 23:21
小二在溫州
小二在溫州：我相信科學，給孩子打的所有疫苗幾乎都是進口的[喵喵]
回复
ñ13
12月13日 23:14
起名真的好不容易
起名真的好不容易：先說一聲，輝瑞打完面癱[doge]
回复
ñ4
12月13日 23:12
吳老邪1 等人 共3條回复
逍遙自在的老李
逍遙自在的老李：選國產，必須的！
回复
ñ4
12月13日 23:06
饞嘴熊熊123
饞嘴熊熊123：國內，還是能不打就不打吧。
回复
ñ9
12月13日 23:04
淺草晴川微博
淺草晴川微博：大海航行靠舵手，忠舞旗幟胡錫進。 [贊][鼓掌]
回复
ñ7
12月13日 23:30
船長Lincoln
船長Lincoln：有的選擇嗎？
回复
ñ6
12月13日 23:17
光中秋雨
光中秋雨：我不接種
回复
ñ6
12月13日 23:05
chainlimb
chainlimb：我只吃板藍根，白雲山牌的
回复
ñ8
12月13日 23:47
還是叫我阿板吧
還是叫我阿板吧：國產奶粉造成的大頭娃娃……
回复
ñ10
12月13日 23:11
蝸牛還是牛
蝸牛還是牛：我選國產，首先因為中國靠譜，中國的數據靠譜，中國的疫情防控措施靠譜，中國的速度和效果最靠譜……[酷][酷][酷]
回复
ñ3
12月13日 23:09
A藍色的綠色植物
A藍色的綠色植物：價錢差不多，自選選的話，美國的吧。不要噴我。 [衰]
回复
ñ7
12月13日 23:13
銅陵生薑真好吃
銅陵生薑真好吃：“經過這次抗疫，我對國家在公共衛生領域的認真負責態度有了新的認識”，當年非典過後，很多人也這麼說。
回复
ñ6
12月13日 23:36
好德投資
好德投資：不知道從什麼時候開始我們的醫藥生物技術突然一夜之間給我們驚喜和領先了，南開，復旦生物醫藥專業的，怎麼看？
回复
ñ6
12月13日 23:09
_TCIAL_
_TCIAL_：這疫苗不是德國人做的嗎？
回复
ñ1
12月13日 23:05
七鮮泥丸 等人 共2條回复
廣州復工復產民間觀察員
廣州復工復產民間觀察員：我覺得中國人是地球上最聰明的群體，我們不應該開一個夫妻餐飲店、搞一桶地溝油在那炒炒炒，應該做世界最頂級的味道和最精緻的工業品，領導世界經濟！
回复
ñ8
12月13日 23:33
洪荒村夫
洪荒村夫：支持老胡使用國產疫苗！
回复
ñ5
12月13日 23:15
試管住宿
試管住宿：老胡，為什麼價錢差不多啊？
回复
ñ3
12月13日 23:29
朗清10170108
朗清10170108：一堆口是心非的奴才！
回复
ñ4
今天 00:13
顠零的雲吞面愛水餃Joyce
顠零的雲吞面愛水餃Joyce：連打支疫苗都要上綱上線
回复
ñ5
12月13日 23:58
KTV聽霸
KTV聽霸：正常普通人不應該是先等看看效果再說麼……
回复
ñ7
12月13日 23:23
伊犁河水清
伊犁河水清：我也覺得老胡一定會選擇國產疫苗，言行一致才是老胡的作風。
回复
ñ2
12月13日 23:07
甩不動的鍋 等人 共4條回复
ohlala2019
ohlala2019：用數據和科學說話，說其他的毫無意義。
回复
ñ9
12月13日 23:32
董小可樂
董小可樂：事事都要如此玩火。 。 。請用國產芯片，國產鐵礦石！
回复
ñ7
12月13日 23:13

進賢拔能t99：嘴上愛國！心裡愛強權。
回复
ñ2
12月13日 23:54
達老闆平安
達老闆平安：希望在美國大量推廣輝瑞疫苗的使用，達成以下目標：新冠病毒致死3000人/日、疫苗致死致殘3000人/日[哪吒開心][哪吒開心][坏笑][哪吒得意]
回复
ñ2
12月13日 23:13
淡藍藍野花
淡藍藍野花：中肯[贊][贊][贊]
回复
ñ2
12月13日 23:04
zhuzhihao_
zhuzhihao_：老胡中肯
回复
ñ2
12月13日 23:03
胡錫盤
胡錫盤：老胡要說，關於疫苗問題是個複雜的問題。一個是收費問題，好多人都注意到了像越南菲律賓這些國家都可以免費接種，還有些國家收少量費用，為什麼我們中國做不到這樣，這個老胡也不好說。還有一個就是安全問題，接種疫苗是有風險的，能不接種最好不要接種。 （有錢的還是買點蓮花清瘟和板藍根吧）
回复
ñ5
今天 00:01
肖·樂天
肖·樂天：口是心非的人不少[二哈]
回复
ñ3
12月13日 23:33
HTML大國男孩
HTML大國男孩：堅決不打
回复
ñ3
12月13日 23:03
陳亟橙
陳亟橙：看疫苗類型和臨床數據吧！我選危險係數小的
回复
ñ1
今天 00:49
Rays999
Rays999：國產疫苗過去發生過很多問題，您不知道？
回复
ñ2
今天 00:26
土匪助手
土匪助手：國產的信息不透明，有副作用很正常，但國產疫苗副作用都沒報導過，就是個水痘疫苗都偶爾有副作用呢，扎流感疫苗還有發燒嘔吐的，但國產新冠疫苗就是沒有副作用的報導，多奇怪？美國那款暫時看很安全，2萬多人裡面癱4個，而且那4個人過了幾天面癱就自然好了。選哪個自己看吧。
回复
ñ4
今天 00:21
瑜19860712
瑜19860712：看看再說，帶什麼節奏，喊有用蘋果手機早完蛋了
回复
ñ2
今天 00:09
爬岩觀火
爬岩觀火：我也選擇國產，跟老胡一樣，相信國產的質量
回复
ñ1
今天 00:06
寫出我的化學式
寫出我的化學式：我選中國 沒理由 吹乜？
回复
ñ1
12月13日 23:42
某工程師_KW
某工程師_KW：2019中國某集團疫苗問題，後來隨便處理個小兵就結束了……難道您不記得這事？監管力度小，犯罪成本低💤
回复
ñ7
12月13日 23:34
酥老泡酒
酥老泡酒：換個角度想，中國是真把“人命關天”的古訓溶進了骨血裡，從執政者到普通百姓，只要是能挽救生命，再困難的事也會去做。反觀西方，連個自救救人的戴口罩，從上到下都做不到，所以就很難相信他們標榜的“尊重生命”到底是個什麼鬼…
回复
ñ贊
12月13日 23:25
酥老泡酒 等人 共1條回复

餘姚光亮：目前從安全性上的確是國產疫苗可靠，我們國產的把控比較靠譜，美國的疫苗今天是FDA在白宮的威脅下倉促批證，可靠性存在未知的！
回复
ñ2
12月13日 23:17
但是有評論指出 等人 共1條回复
旅遊圈兒
旅遊圈兒：長春...
回复
ñ1
12月13日 23:16
巴扎黑嘿嘿嘿嘿
巴扎黑嘿嘿嘿嘿：媳婦兒已經打了第一針了
回复
ñ2
12月13日 23:11
CharlieDJ
CharlieDJ：老胡說的第二段話也是我想說的
回复
ñ1
12月13日 23:07
小島_已經在做了
小島_已經在做了：觀察觀察再說，先戴口罩防疫。長生生物明顯給國產疫苗抹黑了。 。 。
回复
ñ2
12月13日 23:50
BIGBIGFLIGHT
BIGBIGFLIGHT：去寵物醫院給貓打疫苗，都很少有人打國產的[喵喵]
回复
ñ3
12月13日 23:41
enberg
enberg：選便宜的[並不簡單]
回复
ñ2
12月13日 23:32
sven_shi
sven_shi：普通人沒有能力去分辨疫苗的技術指標和特點，這方面最好就是相信監管。也就是說監管批准的，就是可以用的。這次疫情體現的是我國衛生體系和健保系統整體非常的可信。所以站在我的角度，只要是國家批准的新冠疫苗，我都是會願意去接種的。
回复
ñ贊
12月13日 23:10
游泳水晶珠寶Amy旭
游泳水晶珠寶Amy旭：哈哈哈，老胡真寫手[哈哈]
回复
ñ1
12月13日 23:06
子默588
子默588：現在是數據化時代，我們要拿出有力的疫苗有效率數據來征服世界好嗎？
回复
ñ1
今天 00:10
內啡肽肽和多巴胺胺
內啡肽肽和多巴胺胺：美國這個應該是世界上頭一個mRNA疫苗吧，風險有點大，谁愿打就讓他們先試試
回复
ñ贊
12月13日 23:04
蝸牛師太--
蝸牛師太--：認同
回复
ñ1
12月13日 23:04
零度線V
零度線V：當然國產 我更相信中國技術人員的嚴謹性
回复
ñ1
12月13日 23:04
Mr-Neal1203
Mr-Neal1203：胡公公最近有點瘋，是需要注射疫苗了
回复
ñ2
11分鐘前
歐恆一_herry
歐恆一_herry：挺羨慕某國的股市
回复
ñ2

仲話係相同價錢，攞架嚟丟

只要一日仲有人信 佢哋一日都唔會講真話

小飛龍七號：美國疫苗不是免費嗎？怎麼會價格差不多？
回复
ñ3
12月13日 23:47
科比·布萊恩特·
科比·布萊恩特·：老胡，奶粉選國產的還是外國的好？
回复
ñ2
12月13日 23:31
lighthave
lighthave：我選擇輝瑞，因為我相信科學。
回复
ñ8
12月13日 23:13
e吳奕成
e吳奕成：同配置同價錢的愛風和華為，你買誰？同配置同價錢的寶馬和長城，你買誰？同質量同價錢的內外心血管支架，你用誰？同價錢的伊万卡和韓姐姐，今晚你要誰？
回复
ñ1
10分鐘前
逝濁塵
逝濁塵：我相信中國，明天會更好
回复
ñ1
19分鐘前
逝濁塵 等人 共1條回复
柳葉刀博一博
柳葉刀博一博：價格一樣肯定選進口的，輝瑞太貴買不起就退而其次國產吧
回复
ñ1
26分鐘前
P小黑與Y大白
P小黑與Y大白：國產的！
回复
ñ1
51分鐘前
方證老僧_劉新德
方證老僧_劉新德：我國疫苗經過了嚴格的三期臨床試驗，外國疫苗則是匆忙上市，當然信任國產疫苗。
回复
ñ1
今天 00:51
Isabel_8347
Isabel_8347：在國外生活，歐洲這邊國外一樣有食品安全問題，藥品安全問題也出過，但是也沒有被炒到很高的高度，這邊的人也沒有說就不買他們的國貨了，感覺國內的這些問題被某些別有用心的人炒作了
回复
ñ1
今天 00:49
發條橙200112
發條橙200112：不把科學問題政治化，肯定是國產的滅活疫苗安全。這種技術人類已經在天花等疫苗上使用幾十年了，安全可靠。輝瑞公司那種新技術從來沒有大規模使用過，各種實驗也沒有做。讓英國人民為王前驅吧。 MAGA[笑而不語]
回复
ñ1
今天 00:47
FLYKING_LC
FLYKING_LC：我選輝瑞
回复
ñ1
今天 00:33
我說_隆咚鏘
我說_隆咚鏘：但說實在的，我們好多藥 跟進口藥還是有很大差距的
回复
ñ1
今天 00:26
何處浪漫
何處浪漫：當然是瑞輝
回复
ñ2
今天 00:19
阿帆提-z
阿帆提-z：秘魯宣布，停止中國醫藥集團的新冠疫苗試驗。一名64歲的實驗對像出現神經性症狀，步行能力下降。秘魯的實驗規模為1萬2千人。
回复
ñ2
今天 00:17
車上有雪斯基
車上有雪斯基：可以免費嗎？作為人民的福利
回复
ñ1
今天 00:15
鋼筆大新新 等人 共1條回复

選擇？
喺支那最冇可能發生嘅就係選擇

股市倚天劍：哪個免費打哪個，聽說很多國家免費打，我們是不是也會免費呢。
回复
ñ1
今天 00:14
鋼筆大新新 等人 共1條回复
小雷sz
小雷sz：跟領導接一樣的就行。
回复
ñ1
今天 00:07
taxpayerA
taxpayerA：你騙誰呢？ [嘻嘻]你就知道騙俺們老百姓[陰險]你就知道忽悠俺們老百姓愛鍋[失望]純的發白的片子
回复
ñ2
今天 00:06
南極沒有云
南極沒有云：我選擇美國品牌，我不相信中國商人的道德底線。以前新聞報導的太多，各種以次充好，造假事端層出不窮。
回复
ñ2
12月13日 23:57
Android-楊
Android-楊：領導打哪個，我就選哪個，跟領導走準沒錯
回复
ñ3
12月13日 23:45
戰士0123
戰士0123：絕對國產
回复
ñ1
12月13日 23:40
撥開烏雲重見藍天
撥開烏雲重見藍天：哪個免費選哪個
回复
ñ1
12月13日 23:37
xushengzzzz
xushengzzzz：當然國產的，通過這次疫情，對美國有了一個全新的認識，真是個神奇的國度
回复
ñ2
12月13日 23:34
偶然V博
偶然V博：當然是接種中國的。還用問？
回复
ñ1
12月13日 23:31
淺笑心柔哎 等人 共2條回复
冰凍的火焰2020
冰凍的火焰2020：能問出這樣問題的人 你已經極端威險了 而且用無恥 卑鄙 下作 齷齪都不足以形容你 堂堂大報的主編就是這水平？我們經常說不要用冷戰思維和零和遊戲來處理國際關係 可是老胡你這條那啥真是無語 你就是中國人的恥辱。另外這段時間你很愛叼骨頭 實際我們都明白的 此地無人三百兩罷了 請繼續的賣力搖吧
回复
ñ2
12月13日 23:29
大俠東東52
大俠東東52：愛國不要低俗化。古為今用，洋為中用。我們選擇更加有益的。
回复
ñ6
12月13日 23:11
仗劍斬群魔
仗劍斬群魔：我不想面癱
回复
ñ1
12月13日 23:08
達老闆平安
達老闆平安：即使價格貴一些，我也用國產疫苗[哪吒得意]
回复
ñ1
12月13日 23:05
龍之女兒女兒
龍之女兒女兒：這個不知道，我再觀望一陣吧。
回复
ñ3
12月13日 23:05
樂樂兒小童鞋
樂樂兒小童鞋：我選擇戴口罩觀望一年
回复
ñ1
12月13日 23:04

《借位share》

呢個Page係一班喺加拿大嘅香港人，
希望透過呢page向世界揭示共產黨嘅所作所為，將文宣打入國際
個Page喺加拿大搵左啲受共產黨脅迫嘅人士進行訪問，
拍成紀錄片，做中英對照，
希望透過受害人第一身嘅分享嚟喚醒世界對共產黨嘅警覺

對付共產黨係長期嘅抗爭，
唔只係香港人嘅事，亦係全世界嘅事，
希望大家可以幫手分享一下呢個page
Facebook:
Twitter: @ManifestoRights
Instagram: @human_rights_manifesto

//我相信中國可以改變，但是前題是共產黨他們需要下台，中國才可以改變//
//不會因為說你恐懼共產黨，你逃避共產黨，你就不會受到他的迫害//
//我們都是共產黨的受害者，挺身而出，反抗中共，靠你自己//

香港人加油！

所有黨員都要用差劣的美國疫苗，把最好最可靠的國產疫苗讓給廣大人民群眾

國安法捉人未？

愛國還愛國 點會搵命搏
中共5毛好鍾意將將愛國同撐共劃上等號
根本反共的人比撐共的人更愛國

主席同總理打邊種我地咪打邊種囉
英國人都係話要睇事頭婆夫婦打左先

大陸人都嫌棄嘅中國疫苗嚟到香港點會有人打

支持胡錫進
應該強制要全共產黨打國產針 佢地為國家出心出力，都係時候獎賞下，共享國家榮耀

老胡打完國產貨再出聲啦

有冇link

我們要相信偉大的党

點解大陸人咁鍾意嚟香港打疫苗呢？

中國貨優勢從來都係cheap 同價駛用你？

自取其辱

官媒又要出來騙人了

無論哪國的都不會打

老胡先上，D員先打

係支那, 佢話你知係美國制既都唔可信架

中国人都知中国製唔可信
林奠

咩數據都無都敢打

算鳩數啦
白色冇間嘅多過你間咗紅嘅幾多
一句白色嘅白痴說話嘅破壞力有十句正常說話都補唔返
睇咗三版 周身唔自在

加拿大，胡錫進個仔係加拿大讀書

支那貨由始至終除左價格優勢就有咩長處？
相同價錢同自絕有咩分別？
更何況藥
支那靠得住就唔會成堆支那人落來排隊打子宮頸針啦
連入左支那既進口貨支那人都覺得唔見左三分啦

不如問下佢你會選擇接種中國還是美國護照？

不如問下佢你會選擇中國還是美國護照？

只有毒藥先會簡支那製的,因為咁先有機會死唔去

放心啦班韮菜都無得選打國產仲要貴過人
輝端實炒價應該得權貴拎到貨

幾時轉咗行做sales幫中國推銷國產疫苗？

揀美國疫苗至少擁有心理上的保證。

就一個疑問，為啥在國內接種過疫苗的沒報過一人有問題，在國外頻頻報導有問題？

支麻仁是 蘑菇的

支那班賤畜會唔清楚老共尾野咩

點同班離地賣港賊一樣咁弱智

獲獲信老共都backfired都仲要奶

價相同，北菇定陀地？

點解冇人用私生子加拿大讀書單野串佢
censor左?

每個post都有好多人係佢下面留言屌佢

話佢係狗，中国爸爸掉個狗盤岀去，胡錫進叼住
幾有畫面

㨂國產疫苗嘅真正理由：因為武漢肺炎病毒係中國製造，所以最清楚點整疫苗嘅係中國

微博大部份人話打國貨
咪成日小小野就拎黎打飛機

佢點答？

彈到病除

韭菜們咩都無得打丫

你估支那人傻嘅咩，疫苗同奶粉都要進口嘢，係林奠條賤種要香港人打大陸嘢

你會選擇接種中國還是美國的疫苗？

香港獨立 唯一出路

打支國疫苗個頭會變大然後死去

美國疫苗有事有新聞
中国疫苗唔會有新聞

上海醫護唔洗錢都唔打，讓俾有需要嘅同胞，偉大

sla_mina：我會選擇90%有效的輝瑞疫苗，而不是100%有效的國產疫苗，因為這個世界不存在100%有效的疫苗，只有粉蛆們會信

咁清醒

一些標榜自己愛國，在大陸高舉反美大旗，動不動就在公眾場合對美國口誅筆伐的「反美鬥士」，卻把自己、親屬、財產都轉移到美國去了。中共高級五毛司馬南就曾說過：「反美是工作，留美是生活!」。

中國人不嬲都係咁

搣走個輝瑞logo黐返張支那logo扮MIC

初生嬰兒嘅針都可以假
你打飽佢

咪係
如果探魚屎茶同香港一樣咁貴
搵鬼上去

啲網民咁樣回覆真係玩命

你條三毛扮撚嘢

呢條友千祈唔好咁早死
笑料少好多

大陸班人連奶粉都要買外國既
點信佢疫苗會做得好

養和一年接幾多中國人疫苗單就知啦

低賤既香港人只配打美國疫苗！
中國人打中國苗

點解佢覺得有需要問呢個問題㗎？

自取其辱

中國菜苗都做唔好

仲講疫苗

讓老胡即打疫苗

微蝗點解唔一句到尾：

讓領導先選，尤其你！！！

想問d紅字 樓主有無刻意轉返正體？

愛國只係工作嚟咋，邊個會為左份工冇左條命仔

中國疫苗本身貴過外國好多
唔知計埋物流相差幾多

打多啲

有無武漢疫苗

12月13日 23:05
chainlimb
chainlimb：我只吃板藍根，白雲山牌的

12月13日 23:09
_TCIAL_
_TCIAL_：這疫苗不是德國人做的嗎？

12月13日 23:29
朗清10170108
朗清10170108：一堆口是心非的奴才！

今天 00:13
顠零的雲吞面愛水餃Joyce
顠零的雲吞面愛水餃Joyce：連打支疫苗都要上綱上線

12月13日 23:58
KTV聽霸
KTV聽霸：正常普通人不應該是先等看看效果再說麼……

12月13日 23:23
伊犁河水清
伊犁河水清：我也覺得老胡一定會選擇國產疫苗，言行一致才是老胡的作風。

其實講到打疫苗佢哋個個都好醒，港共唔買大陸疫苗嘅話應該無人會買，所以都諗到港共會夾硬逼我哋埋單

連牛奶都信唔過
但信疫苗

要邊撚個批准 比錢買架喎

同睇侵twitter一樣咁搞笑

你個仔女飲緊奶水大部份都係外國進口架

習總肯打未

唔好話疫苗，奶粉外國貨貴咁多都搶住要，仲要去埋其他地方搶

酥老泡酒
酥老泡酒：換個角度想，中國是真把“人命關天”的古訓溶進了骨血裡，從執政者到普通百姓，只要是能挽救生命，再困難的事也會去做。反觀西方，連個自救救人的戴口罩，從上到下都做不到，所以就很難相信他們標榜的“尊重生命”到底是個什麼鬼…
回复

班友真係痴撚線
睇醫生 救火都要比左錢先
仲講鳩野

不打中國疫苗嘅人就被視為違反國安法。

同意老胡
我都信國貨好啲
所以我希望幾最好嘅留俾其他人
我打美國貨算

等於問iphone同華為同價你會買邊部

梗係打中國製啦！
話晒武漢肺炎發源地都係中國
整毒藥果個點會冇解藥

Gchi胡同志

胡公公咁想死？

啲支那人一去到關自己事就十分清醒 說好的愛国呢？

之前撞到個傻閪話如果同外國 spec 一樣緊係打中國針

理應打大陸針先，因為肺炎係佢地造出來，當佢地有解藥，不過都係要等佢個斑9000萬黨友打咗先，如果佢哋死曬,咁就唔使打啦！

論治療肺炎，中國用中藥，鬼佬用西藥，北韓用火藥

西
醫

緊
係
外
國
啦

反正我用iphone了

傻鳩

藍絲打完中國疫苗，無事的話，應該會更加串嘴。

物理治療

貴幾多都打外國, 打唔起就唔打

你都ON撚鳩

阿老胡你個仔食嗰啲奶粉外國定中国呀

十倍都買美國啦

支那疫苗留俾你自己打啦

應該比10倍價錢打支那貨先愛國嘛

點解唔用返中葯，習大唔係話中醫行先？

每年幾多人嚟香港打各類預防針呀？有錢就清醒喇

真標靶治療

大陸啲粉蛆都清醒過香港啲藍絲廢老

一次性道具：

- 言論自由 （0/1）